[撐港台]港台：《頭條新聞》諷刺時弊非嚴肅新聞 顧委會陳建強不滿沒解釋如何準確持平

警務處長日前去信廣播處長梁家榮，稱對港台節目《頭條新聞》「以嘲諷形式抹黑警隊」表示遺憾，港台顧問委員會（顧委會）去信港台並要求就事件解釋。本報取得港台今日（25日）向顧委會回信，內容強調港台有履行《香港電台約章》訂明公共目的及使命，並指出《頭條新聞》是諷刺時弊節目（satirical show），「任何理性的人都不太可能視之為嚴肅新聞」。顧委會主席陳建強稱對港台回應的態度和內容「不滿和遺憾」。

本報取得港台回信，發信日期是今日，信中稱港台欣賞（appreciated）所有政府部門、包括警隊在抗疫的付出，但指出《頭條新聞》自1989年啟播以來，一直被公眾視為非新聞類作品（a non-news genre），認為任何理性的人（reasonable persons）都不太可能（quite unlikely）視之為嚴肅新聞。信中又提到港台一直以來都提供各類型的節目，以履行《香港電台約章》中公共目的及使命或編輯方針，包括提供準確而持平的新聞報道、資訊、觀點及分析。

陳建強接受本報查詢時稱，確認收到港台回信，又說顧委會不滿港台只在信中稱履行準確持平的編輯方針，「但沒有清楚解釋如何做到」，質疑回信由助理廣播處長（電視及機構業務）區麗雅代行，而非梁家榮親自解釋。他說顧委會將盡快開會商討如何跟進事件。

幫港台反cup

有個句講個句唔係持平？
無錯，只可以支持警隊先係持平～

陳建強乜水

Push

要人撐警就已經唔可能持平啦

有立場地要求人支持佢，咪又係要人放棄持平囉

梁粉

乜水啊陳建強 無人識你wo

陳建強 ...

如何投訴那個所謂顧委會+不知所謂嘅陳x強?

撐港台